<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Diary on skyduck</title>
    <link>https://skyduck-z.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on skyduck</description>
    <image>
      <title>skyduck</title>
      <url>https://skyduck-z.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://skyduck-z.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.8</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://skyduck-z.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>认清自己</title>
      <link>https://skyduck-z.github.io/posts/2025-05-28-%E8%AE%A4%E6%B8%85%E8%87%AA%E5%B7%B1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://skyduck-z.github.io/posts/2025-05-28-%E8%AE%A4%E6%B8%85%E8%87%AA%E5%B7%B1/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;渭城朝雨浥轻尘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;客舍青青柳色新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劝君更尽一杯酒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西出阳关无故人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无晴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;“孩子若是平凡之辈，那就承欢膝下；若是出类拔萃，那就让其展翅高飞。接受孩子的平庸，就像孩子从来没有要求父母一定要多么优秀一样。” &amp;mdash;&amp;mdash; 梁晓声《人世间》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平凡的周秉义，也是精彩绝伦的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句话也会被总结为三个阶段：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;接受父母的平凡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;接受自己的平凡&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;接受子女的平凡&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段不在今天的讨论范围。今天主要说第二个阶段，因为今天的我认为，时至今日，我终于走完了这个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从小在小山村长大，得益于父母给的脑子，在学习上有一定的竞争力。对小学时期，印象深刻的有两件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一件事，就是每到期末，村里面所有的孩子会成为一车面包人，前往“中心校”，参加期末考试；每次去的路上，几十分钟的路程，那是我最紧张的时候，因为进入考场后反而会平静，用现在的词，叫“心流”；紧张的时候小小的脑袋在想什么呢，我就在想，“今天就是最终的战役了，放手一搏吧”，反正就大概这个意思吧，延续这个思维，后面人生很多场关于学习的考试，考前都是这种心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二件事，是在大概四五年级的时候，乡里面举办了一场“竞赛”，每个村小学出一个队，齐聚“中心校”，比赛的过程大概就是全程举牌抢答，答对加分，答错扣分，题目范围也不仅限于小学课本，涉及了一些课外知识；没错，作为团队主力，我们村拿到了最高分(我得到了一些文具，好像还有一个枕套)；小小的我，在教育资源极度匮乏的村里，第一次深刻感受“激烈的”比赛；这是我对学习的第一次“觉醒”，虚荣心得到了满足，学到的知识也有了用武之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面就是按部就班的到城里上中学，靠着虚荣心，靠着别人的称赞，靠着自己的一点拼劲，一路学习成绩都还不错。中考和高考的成绩其实都不咋地，但是也没有差到不能接受；当看到自己的高考排名，第一次产生了自我怀疑，自己其实根本没有自己想象的那么厉害呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的背景简单总结如上，这一路“虚荣心”提供了极大的动力，也给自己营造了自己还不错的假象。这种自我暗示一旦形成，我感觉是很难从内自我打破的。第一份工作自己没太多思考，更多是被推着走，最大的收获在于很多思考方式的转变和能力的成长，所以当这一段旅程结束时，心态是感恩 感谢 积极向上的；当我带着自我预期走进第二段经历的时候，觉得自己可以做出一番成绩；今天来看，平台有，自由度有，只是自己没有做好；这里的自我剖析过程，简直“罄竹难书”了；一句话概括，&lt;strong&gt;&amp;ldquo;求其下者无所得&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当今天再次走向下一段旅程，心情是平淡的，怀抱美好憧憬，但是能够一定程度上提前认识到旅途的艰辛和失败的苦涩；这么多年，社会终于教会了我，接受自己的平凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻心里只有一个愿望，到底什么时候能找到创业的方向啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安顺的山清晰透明，黄果树的汛期滔滔不绝；瀑布上的每一滴水都惊涛骇浪，但那么大的水量，跌落后都回归进了平静的河流。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>离职人生体验</title>
      <link>https://skyduck-z.github.io/posts/2021-07-08-%E7%A6%BB%E8%81%8C%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://skyduck-z.github.io/posts/2021-07-08-%E7%A6%BB%E8%81%8C%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2018年7月4日，星期三，天气晴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早晨7点半，太阳已经很大，收拾好材料，出发，今天是上班的第一天，也是第一天上班。浑浑噩噩的流程，脑子里什么都没进，然后晕头转向的上了班车，从大厦到了科技园。找工位，认识同事，熟悉环境，然后第一天就心大的开始午睡，睡了2小时，爬起来，心想，坏了，睡过了，然后，发现并没有人关注我，呼～，长出一口气，心想社畜生活貌似还挺轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;leader下午快到晚饭才开完会（以至于后面很长一段时间我觉得自己菜的评判标准就是没会开，太年轻啊），找到我，“走，一块吃个晚饭”，我怀着无比的尴尬，回，“哥，我吃完了。。。（心想完了第一天就摸鱼还被发现了）”，leader说，那走吧，随便找个空会议室聊两句。“别叫哥，我们这里都不这样叫，直接叫我名字就行”，我心想，业界都传的XX有着最好的氛围，看来是真的，跟学校没什么两样哈。leader说，“BFE听过吧”，我理直气壮的回，“没啊”  （冷场大概有两秒钟吧，这里可能原本应该有十分钟左右的技术交谈，然后大概是临时取消了吧） “我是你的导师，但是平时时间不太充裕，你有问题多问问我们组的人吧，其中还有一个是你的师兄”，“好的”。本次谈话就此结束，我开始回去看材料学习，第一天到底学会了啥，完全不记得了，可能甚至大概都没搞懂BFE全称到底是啥吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一天只记得这么多，但是三年了，能对一天记得这么多，于我也是难得。直到后来，我才知道，团队有几十人，有N多个方向，leader甚至是身边每一个同事，都是大佬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反而是接下来的三年，此时此刻回想起来，感觉只是恍惚间。唯一记得就只是18年底，接到了春晚项目，一个月没休息，回家过年下飞机的第一件事，就是开机看一眼**备战群（唉，总是这样，一有事就各种备战，搞得人很紧张）。2018，把春晚从头看到尾，红包没抢到几块钱，但是第一次从工作中获得一点成就感。那些加过的班，熬过的夜，回头看，都不记得了。同时，不记得的，还有这三年学会的知识，真是悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上百万封邮件(收)，几万行代码，几千条SQL，几百张图，几十周值班，几个case（呸，我没case @_@ 真的没一个线上有损case，难道应了老话，干的少错的少？）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没学到东西当然是玩笑话，从心底里感谢XX教给我的一身本领，不大，但是贵在积累。也希望我的工作，没有让任何人感到过失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来公司的第一天，就看到了“离职申请”这个页面，从第一天就在好奇点开到底长什么样子，担心有log，所以没点。。。唉，其实点开了，没什么，也是一个普通的页面而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交接过程中，每天还是会零星接到几个客官老爷，但是渐渐的，大家注意到签名了。“诶，你要走啦”。越来越多的人前来告别，大部分人，都没有见过面。告别语中，祝福偏多，偶尔也会得到几句赞许，所幸没有挨一句骂（是不是有点幸存者偏差了@-@）。就觉得，回报应该真的与付出成正比，延迟满足带来的幸福感甚至可能是指数级的。也觉得，与人为善总是好的（也可以理解为我大部分时间都很怂@_@）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的工作月，迟到的次数反而比平时更少了，真是怪哉。小伙伴们总是开我的玩笑，工作3年，工作经验6年。我觉得吧，夸张了，工作3年工作经验顶多4年吧，还是得算上划水时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是，没有打破自己的人生魔咒，“在一个地方超过三年”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢一起共事过的所有伙伴，你们教会我的知识和道理，我还会继续学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果未来还能有机会发声，会提一条建议，离职窗口的工作人员，能不能多一项培训，“减少冷漠”。要走的人，总是感性的，一个善意的微笑，可能比文化部门铺天盖地的宣传更有效果。再多一条建议，离职窗口旁边收集下即将离开的伙伴的建议和意见，或者就随便写几句，这里可能才是最真实的声音。感谢，感恩，祝福XX越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再多的感触，就留在心里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱过&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
